其實03沙士啲醫護係焗住要做

大膽預測新沙士隨時有一半醫護唔做

無意貶低當時醫護人員嘅專業，但希望理性分析今次沙士醫護會有咩反應。 見上網有人問點解個陣沙士無人罷工，三隻字講曬，就係

負資產

當時九七之前樓價炒上，個個借錢上車。跟住九七金融風暴，樓價大跌，去到沙士個時跌倒最低。

當時好多人（包括醫護）都比層樓綁住，而最慘嘅就係當年沙士嘅前線護士同醫生。講真，你估佢地個個都唔驚？唔係，佢地係冇得揀，焗住要做，唔做就無錢供樓。你估佢地無細路無家庭？不知幾驚，前線嘅都唔敢返屋企驚傳染比屋企。

今時唔同往日，依家醫療人手嘅demographics 可以分為三個部分：
1. 一啲就係已經無負擔，過多幾年退休果啲，依班好多都經歷過03沙士，亦都係已經供曬層樓/有幾層物業；

2. 第二啲就係班新加入嘅，而年輕人多數都未買樓/住屋企；

3. 最後一批係嗰啲剛剛結婚，供緊樓個啲

可以預測，如果佢地知道啲病毒有好高嘅傳染力，15%嘅致命率，第一批嘅無負擔，唔會幫你撲病毒； 第二批嘅都唔會。要含嘅就只有第三批。再加上依家醫療人手短缺，隨時咪唔做4 個月，醫管局唔請咪佢私人市場做囉

可以大膽預測，隨時有一半人請病假/辭職

【武漢x香港】手足聯動，五大訴求，延燒大陸！ 就蔥友和香港手足聯合發起文宣戰倡議

Push

有把柄唔係唔玩大佢呀？
全部人同我開twitter retweet

女記者被警察噴胡椒同性騷擾
幫手rt 成條thread（逐條rt)
其他響task1 & task2
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

我準備好同醫護一齊罷。

殺人放火金腰帶，修橋鋪路無屍骸，仲要救支那人，俾我都唔撈，大愛撚救飽佢

佢地放病假先😂

死左乜都無
怕供唔到樓定怕死